\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{rys/wykres.eps}
\caption[Wykres obrazujązy wykorzystany algorytm]
{\label{fig:wkres}}
\end{center}
\end{figure}

Do wyznaczenia wartości całki podwójnej nad obszarem D = [0, b] [0, a] podzielono obszar D na podobszary, a następnie obliczono  średnią wartość funkcji w granicach każdego z podobszarów, która stanowi wysokość prostopadłościanu opisującego przybliżoną wartość obliczanej całki nad podobszarem. Wartość obliczanej całki \ref{fig:wzor} stanowi sumę objętości graniastosłupów.